國際組織ICAO屏蔽挺台參與武漢肺炎對話 激怒魯比奧等美議員

國際組織屏蔽挺台參與武漢肺炎對話 激怒魯比奧等美議員

在武漢肺炎全球疫情持續擴大的時刻，美國學者在社交媒體上發文呼籲讓台灣參與世衛組織的緊急會議，但其社媒帳號卻遭到屏蔽，美國聯邦參、眾議員對此感到不滿與憤怒，參議員魯比奧更批評中國共產黨為阻撓台灣而“施壓、霸凌”國際組織屈從其命令。

美國智庫2049項目訪問研究員莊宛樺(Jessica Drun)上週六(1月25日)在一個推文中說，她的推特帳號被國際民航組織(ICAO)屏蔽，“大概是因為推文提到，由於全球健康危機，台灣有被包括在內(不是會籍)的必要。”

就在莊宛樺的推文後，全美亞洲研究局(NBR)資深顧問格里斯皮(Clara Gillispie)星期一也發推說，她的推特帳號也遭到國際民航組織屏蔽。格里斯皮說，她只因為呼籲關注莊宛樺因台灣的推文被屏蔽、希望大家去讀這個“為什麼這是一件與全球健康有關”的推文，因而連自己的推特帳號也遭到屏蔽。她說，莊宛樺被國際民航組織屏蔽只因為她“懇求他們與台灣--一個直接受到新型冠狀病毒影響的國家、也是一個國際健康的擁護者分享信息。”

美國佛羅里達州共和黨籍聯邦參議員魯比奧(Marco Rubio, R-FL)對此感到不滿。他在推特上發文說，“ICAO據報正在屏蔽包括推文提到台灣的國會幕僚的帳號，這令人憤怒，這是中國共產黨施壓、霸凌國際組織屈從其要求的努力正在發生作用的又一個信號。”

美國眾議院軍事委員會成員、威斯康辛州共和黨籍眾議員加拉格爾(Mike Gallagher, R-WI)星期一也發推說，“如果中國共產黨能夠在否決台灣參與原本應該沒有政治性的國際組織問題上少花一些時間、多花一些時間改善其境內的公共衛生，或許我們就不會面對一個潛在的全球傳染病。”

莊宛樺上星期連續幾天發推，呼籲世界衛生組織(WHO)讓台灣參與武漢肺炎緊急會議。她說，台灣有許多保健和醫療專家能夠、也應該對這些對話做出貢獻，世衛組織忽視2300萬人的健康是對國際社會的“巨大傷害”。

莊宛樺並提到，台灣的桃園國際機場是地區重要交通樞紐，但卻無法在國際民航組織(ICAO)有一席之地，她認為這世衛組織和國際民航組織的任何協調作為都應該把台灣包括在內，“WHO及ICAO拒絕與台灣當局分享分享知識，這表示地區最繁忙機場之一的民航當局無法收到ICAO-WHO任何潛在的努力。這是病毒如何散播的原因。”

美國企業研究所研究員馬明漢(Michael Mazza)星期一也在一個推文中說，每年接受美國2千萬美元資金的國際民航組織現在卻阻擋人們發推批評它，“這些關於台灣被該組織排除在外的批評一點都沒有不公平”，美國的政策是支持台灣有意義參與國際組織，看來並不只是中華人民共和國而已，連國際民航組織自己也反對那個政策。

美國網絡媒體Axios星期一報導，聯合國民航組織屏蔽批評其台灣政策人士的推特帳號，包括美國國會山的工作人員、一些美國分析人士及一名在廣州的英語教師都因為在社媒上發表這種批評言論而遭到屏蔽。報導說，國際民航組織ICAO的社交媒體帳號是由一名曾經在中國民用航空局工作的中國籍人士負責。

報導援引美國霍夫斯特拉大學法學教授古舉倫(Julian Ku)的話說，由於國際組織有豁免權，不受國內法庭的拘束，因此無法被提起訴訟，而且也“沒有任何國際法庭對此有管轄權。”

國際民航組織在其官方推特帳號上有鏈接說明其社交媒體政策，“不相關的、危害性的，以及冒犯性的材料將被移除，發文者將被排除。請與我們共同通過以事實為基礎的討論來改善可持續航空發展的倡議。”

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....

Push

國際民用航空組織，簡稱國際民航組織是聯合國屬下專責管理和發展國際民用航空事務的機構

屌又係UN, 成個UN比支那滲透哂

呢啲國際機構呢次除左幫中国傳播fake news之外，仲做左啲咩？
佢哋既資訊唔知好過知啦

支那附屬組織

中共先係真正病毒, 比肺炎個個毒100倍, 幾乎無孔不入, 就係要將全球既人類文明徹底腐蝕

吊你老母icao，奶共奶到雪雪聲

叫美帝起番個公信力高既好過啦
依d垃圾組織一時就話中等，一時就話高
我睇大紀元都可靠過佢

美國直接制裁ICAO 果個社交媒體負責人啦

收嗲啦

後知後覺
連登仔一早睇穿曬

歐美地區 發佈消息話要中國留學生自我隔離就畀人屌歧視 呢啲時候嗰班垃圾又唔出嚟屌中國既